\section{Backend}

Das Backend wurde in verschiedenen Sprachen und verschiedenen Ausprägungen implementiert. In Kotlin wurde die komplette Funktionalität umgesetzt. In Python alles außer der Gewinnerermittlung inkl. Ermittlung und Speicherung des Gewinnerpfades. In C\# wurden lediglich die lesenden Operationen implementiert.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/component-diagram}
    \caption{Architektur}
\end{figure}

\input{backend/jvm/jvm}
\input{backend/python/python}
\input{backend/csharp/csharp}